%@Titre:Métropole 2011
\begin{enumerate}
\item Deux affirmations sont données ci-dessous.
 
\textbf{Affirmation 1}
 
Pour tout nombre $a$ : $(2a + 3)^2 = 4a^2 + 9$.
 
\textbf{Affirmation 2}
 
Augmenter un prix de 20\,\% puis effectuer une remise de 20\,\% sur ce nouveau prix revient à 
redonner à l'article son prix initial.
 
Pour chacune, indiquer si elle est vraie ou fausse en \textbf{argumentant la réponse}.
 
\item Deux égalités sont données ci-dessous.
 
\textbf{Égalité 1}

$\dfrac{\sqrt{32}}{2} =  2\sqrt{2}$.
 
\textbf{Égalité 2}
 
$10^5 + 10^{-5} = 10^0$ 

Pour chacune, indiquer si elle est vraie ou fausse.
 
Si elle est vraie, \textbf{écrire les étapes des calculs} qui permettent de l'obtenir. 

Si elle est fausse, \textbf{la transformer pour qu'elle devienne vraie}. 
\end{enumerate}